<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technical Leadership on Not About Code - Technical Leadership</title>
    <link>https://www.notaboutcode.com/categories/technical-leadership/</link>
    <description>Recent content in Technical Leadership on Not About Code - Technical Leadership</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>th</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2020 12:04:02 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://www.notaboutcode.com/categories/technical-leadership/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>เถียงเรื่อง Technical Design กันไม่จบซักที ทำไงดี?</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/29-technical-conflict-resolution/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/29-technical-conflict-resolution/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/fight-01.png&#34; alt=&#34;Photo by rawpixel on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เคยตกอยู่ในสถานการณ์ที่คนในห้องประชุมเถียงเรื่องเดียวกันติดต่อเป็นระยะเวลา 30 นาทีแล้วไม่ไปไหนไหมครับ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ส่วนใหญ่ที่ผมเจอ มักจะเป็นเรื่องของ Technical Design ว่าจะไปในทิศทางไหนดี ซึ่งเราก็รู้กันว่าการ Design มันเป็นเรื่องของการ Trade-off หลายๆครั้งมันยากมากที่จะตอบว่าแบบไหนดีกว่า&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;การตัดสินใจเรื่องนี้ส่งผลกระทบในระยะยาว จึงต้องพิจารณาให้รอบคอบ แต่บางครั้ง เราก็จะเจอสถานการที่คนสองคน(หรือทีมแตกเป็นสองฝ่าย)เถียงกันไม่จบเสียที วนกลับมาประเด็นเดิมซ้ำๆ แย้งกันไปมา ไม่ไปไหน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ยิ่งถ้าประชุมก่อนพักเที่ยง ผมจะหิวข้าว ไปกินข้าวสายนี่ไม่โอเคเลย เรื่องกินเรื่องใหญ่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;วันนี้ผมมีวิธีมานำเสนอ ไม่รับประกันว่าได้ผลตลอด แต่เท่าที่ใช้มานี่ได้ผลดีมาก ช่วยให้ผมไม่ต้องไปกินข้าวสายได้หลายครั้ง&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>เขียนโปรแกรมไม่เป็น แต่ต้องคัดเลือกโปรแกรมเมอร์เข้าทีม</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/27-hiring-a-programmer/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/27-hiring-a-programmer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/interview-01.jpg&#34; alt=&#34;Photo by rawpixel on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อวันก่อนมีน้องที่เป็น Project Manager  โทรมาขอคำแนะนำเรื่องจะจ้างโปรแกรมเมอร์ใหม่เข้าทีม&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;แต่ความท้าทายคือในทีมไม่มีใครที่มีประสบการณ์เรื่องเขียนโปรแกรมเลย จะคัดเลือกคนยังไงดี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลังจากคุยเสร็จ ก็รู้สึกว่านี่เป็นปัญหาสากลที่น่าจะมีหลายๆคนเจออยู่ แม้แต่คนที่เขียนโปรแกรมเป็น ถ้าต้องคัดเลือกคนที่ในด้านที่เราไม่มีทักษะทางด้านนั้นๆ (เช่น เขียน Frontend เป็นหลัก แต่ต้องช่วยทีมจ้าง Backend Developer หรือ  Infra) เรื่องนี้ก็น่าจะยากอยู่ ยิ่งถ้านึกภาพว่าผมต้องไปสัมภาษณ์งานเพื่อคัดเลือกจ้าง Project Manager ผมเองก็คงไปไม่ถูกเหมือนกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผมเอาเรื่องนี้มานั่งตกตะกอนอยู่หลายวัน แทนที่จะมานั่งลิสต์เป็นข้อๆแห้งๆ รู้สึกว่าถ้ายกเคสของน้องเค้ามาเลยน่าจะทำให้เข้าใจวิธีคิดได้ง่ายกว่า เนื่องจากโจทย์ประเภทนี้ไม่ได้มีคำถามและคำตอบที่ตายตัว หากเข้าใจวิธีคิด ก็น่าจะเอาไปประยุกต์กับกรณีของตัวเองได้&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ก็เลยเป็นที่มาของบทความนี้ครับ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gender Bias ในวงการโปรแกรมเมอร์</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/20-gender-bias/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/20-gender-bias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/child-02.jpg&#34; alt=&#34;Photo by Brandon Day on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เผอิญช่วงนี้กลับมาไทย ได้ไปร่วมงาน &lt;a href=&#34;https://djangogirls.org/bangkok/&#34;&gt;DjangoGirls Bangkok&lt;/a&gt;  มา และฟีดในเฟสบุ้คที่โผล่มาหาบ่อยที่สุดก็เป็นเรื่องที่เกี่ยวข้องพอดี&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ต้องเชียร์โปรแกรมเมอร์หญิงที่จะไปเป็นไอดอลอย่างไร ให้ไม่เข้าข่ายเหยียดเพศครับ&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;กรณีไอดอลเนี่ย ผมเองก็ไม่รู้เหมือนกัน แต่เรื่องนี้ทำให้นึกถึงเรื่อง Gender Bias ที่จริงจังกันมากในต่างประเทศ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลังจากนั่งอ่านคอมเม้นต์ในโพสต์นั้น, ได้ไปงาน DjangoGirls, รวมถึงเห็นกระแสของ&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=TYHFLQtiq-M&#34;&gt;น้อง Turtle&lt;/a&gt; (น้องโปรแกรมเมอร์อินเทิร์นที่สมัคร BNK48) ผมรู้สึกว่าควรจะเขียนเรื่อง Gender Bias นี้ให้ได้อ่านกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บางคนอาจจะเห็นด้วย บางคนอาจจะไม่เห็นด้วย แต่การได้รับรู้ว่าเรามีประเด็นในเรื่องนี้อยู่ น่าจะมีประโยชน์ต่อวงการโปรแกรมเมอร์บ้านเรา&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>วิธีการวัด Technical Skill ในการสัมภาษณ์งาน</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/14-technical-interview/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/14-technical-interview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ใน&lt;a href=&#34;https://www.notaboutcode.com/post/13-behavioral-interview/&#34;&gt;บทความที่แล้ว&lt;/a&gt; เราคุยกันในเรื่อง Soft skill ของผู้สมัครด้วย Behavioral Interview&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บทความนี้จะพูดถึงรูปแบบในการวัด Technical Skill กันบ้าง โดยผมจะยกตัวอย่างวิธีการวัด Technical Skill ต่างๆที่ผมเคยเจอมา ซึ่งแต่ละแบบก็จะมีข้อดีข้อเสียแตกต่างกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/meeting-03.jpg&#34; alt=&#34;Photo by Helloquence on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>สัมภาษณ์งานด้วย Behavioral Interview</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/13-behavioral-interview/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/13-behavioral-interview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/meeting-02.jpg&#34; alt=&#34;Photo by Alejandro Escamilla on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ในบทความที่แล้ว เราคุยกันไปในเรื่องกระบวนการสัมภาษณ์งานโดยรวม (Process)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;สำหรับบทความนี้ เราจะมาเจาะลึกลงไปในเรื่องการถามคำถามกัน&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;โดยหลักๆแล้ว คำถามในการสัมภาษณ์งานโปรแกรมเมอร์  จะวัดเกณฑ์สองด้าน คือ Technical skill
และ Soft skill&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;บทความนี้จะคุยกันเรื่องการวัด Soft skill ด้วยเทคนิคที่เรียกว่า Behavioral Interview ครับ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ปัญหาในการสัมภาษณ์งานโปรแกรมเมอร์</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/12-interviewer-bad-practices/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/12-interviewer-bad-practices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/meeting-01.jpg&#34; alt=&#34;Photo by Nik MacMillan on Unsplash&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผมมีงานอันน่าท้าทายมาให้ทุกคนลองทำครับ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ผมจะให้คุณคุยกับคนแปลกหน้าเป็นเวลา 1 ชั่วโมง&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;หลังจากนั้นคุณจะต้องตัดสินใจว่า คุณอยากจะใช้เวลาร่วมกับคนคนนี้ 8 ชั่วโมงต่อวัน เป็นระยะเวลาอย่างต่ำ 1 ปี หรือไม่&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ฟังดูยากไหมครับ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;งานนี้เรียกว่า &amp;ldquo;การสัมภาษณ์งาน&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ขึ้นโปรเจ็คใหม่ ใช้ภาษาอะไรดี</title>
      <link>https://www.notaboutcode.com/post/04-choosing-language/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 12:04:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.notaboutcode.com/post/04-choosing-language/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.notaboutcode.com/img/covers/new-project-01.jpg&#34; alt=&#34;Photo by Nick Morris, from Unsplash.com&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เมื่อวันก่อน นั่งคุยกับน้องคนหนึ่งที่กำลังจะขึ้นโปรเจ็คใหม่ แต่ลังเลว่าจะใช้ภาษาอะไรดี&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;เป็นเรื่องน่าปวดหัวของโปรแกรมเมอร์สมัยใหม่ครับ เพราะมีตัวเลือกเยอะไป สมัยก่อน ตัวเลือกไม่เยอะ อย่างเก่งก็แค่ C#, Java, PHP, C แต่เดี๋ยวโผล่มาพรึ่บพรั่บกันหมด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;พอคุยๆกันกับน้องเค้าไปสักพัก ก็มีชื่อ Python + Django, Ruby on Rail, JavaScript + NodeJS, Go, Kotlin, Scala, TypeScript, Closure อะไรไม่รู้เต็มไปหมด&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ตัวผมเอง เคยเขียนแค่สี่ห้าภาษา แถมยังไม่ได้ลงลึกด้วย ก็พอแต่แนะนำไกด์ไลน์ไปคร่าวๆ ว่าภาษาไหนมีจุดเด่นอะไร&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
