<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>interview on Not About Code - Technical Leadership</title><link>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/tags/interview/</link><description>Recent content in interview on Not About Code - Technical Leadership</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2018 12:04:02 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/tags/interview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>เขียนโปรแกรมไม่เป็น แต่ต้องคัดเลือกโปรแกรมเมอร์เข้าทีม</title><link>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/27-hiring-a-programmer/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 12:04:02 +0700</pubDate><guid>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/27-hiring-a-programmer/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/img/covers/interview-01.jpg" alt="Photo by rawpixel on Unsplash">&lt;/p>
&lt;p>เมื่อวันก่อนมีน้องที่เป็น Project Manager โทรมาขอคำแนะนำเรื่องจะจ้างโปรแกรมเมอร์ใหม่เข้าทีม&lt;/p>
&lt;p>แต่ความท้าทายคือในทีมไม่มีใครที่มีประสบการณ์เรื่องเขียนโปรแกรมเลย จะคัดเลือกคนยังไงดี&lt;/p>
&lt;p>หลังจากคุยเสร็จ ก็รู้สึกว่านี่เป็นปัญหาสากลที่น่าจะมีหลายๆคนเจออยู่ แม้แต่คนที่เขียนโปรแกรมเป็น ถ้าต้องคัดเลือกคนที่ในด้านที่เราไม่มีทักษะทางด้านนั้นๆ (เช่น เขียน Frontend เป็นหลัก แต่ต้องช่วยทีมจ้าง Backend Developer หรือ Infra) เรื่องนี้ก็น่าจะยากอยู่ ยิ่งถ้านึกภาพว่าผมต้องไปสัมภาษณ์งานเพื่อคัดเลือกจ้าง Project Manager ผมเองก็คงไปไม่ถูกเหมือนกัน&lt;/p>
&lt;p>ผมเอาเรื่องนี้มานั่งตกตะกอนอยู่หลายวัน แทนที่จะมานั่งลิสต์เป็นข้อๆแห้งๆ รู้สึกว่าถ้ายกเคสของน้องเค้ามาเลยน่าจะทำให้เข้าใจวิธีคิดได้ง่ายกว่า เนื่องจากโจทย์ประเภทนี้ไม่ได้มีคำถามและคำตอบที่ตายตัว หากเข้าใจวิธีคิด ก็น่าจะเอาไปประยุกต์กับกรณีของตัวเองได้&lt;/p>
&lt;p>ก็เลยเป็นที่มาของบทความนี้ครับ&lt;/p></description></item><item><title>วิธีการวัด Technical Skill ในการสัมภาษณ์งาน</title><link>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/14-technical-interview/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 12:04:02 +0700</pubDate><guid>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/14-technical-interview/</guid><description>&lt;p>ใน&lt;a href="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/notaboutcode/post/13-behavioral-interview/">บทความที่แล้ว&lt;/a> เราคุยกันในเรื่อง Soft skill ของผู้สมัครด้วย Behavioral Interview&lt;/p>
&lt;p>บทความนี้จะพูดถึงรูปแบบในการวัด Technical Skill กันบ้าง โดยผมจะยกตัวอย่างวิธีการวัด Technical Skill ต่างๆที่ผมเคยเจอมา ซึ่งแต่ละแบบก็จะมีข้อดีข้อเสียแตกต่างกัน&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/img/covers/meeting-03.jpg" alt="Photo by Helloquence on Unsplash">&lt;/p></description></item><item><title>สัมภาษณ์งานด้วย Behavioral Interview</title><link>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/13-behavioral-interview/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:04:02 +0700</pubDate><guid>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/13-behavioral-interview/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/img/covers/meeting-02.jpg" alt="Photo by Alejandro Escamilla on Unsplash">&lt;/p>
&lt;p>ในบทความที่แล้ว เราคุยกันไปในเรื่องกระบวนการสัมภาษณ์งานโดยรวม (Process)&lt;/p>
&lt;p>สำหรับบทความนี้ เราจะมาเจาะลึกลงไปในเรื่องการถามคำถามกัน&lt;/p>
&lt;p>โดยหลักๆแล้ว คำถามในการสัมภาษณ์งานโปรแกรมเมอร์ จะวัดเกณฑ์สองด้าน คือ Technical skill
และ Soft skill&lt;/p>
&lt;p>บทความนี้จะคุยกันเรื่องการวัด Soft skill ด้วยเทคนิคที่เรียกว่า Behavioral Interview ครับ&lt;/p></description></item><item><title>ปัญหาในการสัมภาษณ์งานโปรแกรมเมอร์</title><link>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/12-interviewer-bad-practices/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2017 12:04:02 +0700</pubDate><guid>https://ijemmy.github.io/notaboutcode/post/12-interviewer-bad-practices/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://ijemmy.github.io/notaboutcode/img/covers/meeting-01.jpg" alt="Photo by Nik MacMillan on Unsplash">&lt;/p>
&lt;p>ผมมีงานอันน่าท้าทายมาให้ทุกคนลองทำครับ&lt;/p>
&lt;p>ผมจะให้คุณคุยกับคนแปลกหน้าเป็นเวลา 1 ชั่วโมง&lt;/p>
&lt;p>หลังจากนั้นคุณจะต้องตัดสินใจว่า คุณอยากจะใช้เวลาร่วมกับคนคนนี้ 8 ชั่วโมงต่อวัน เป็นระยะเวลาอย่างต่ำ 1 ปี หรือไม่&lt;/p>
&lt;p>ฟังดูยากไหมครับ?&lt;/p>
&lt;p>งานนี้เรียกว่า &amp;ldquo;การสัมภาษณ์งาน&amp;rdquo;&lt;/p></description></item></channel></rss>